\thispagestyle{plain}
\index[in]{Nun lustig, lustig}
\index[vw]{Trinklieder!Nun lustig, lustig}
\index[vw]{Fahrtenlieder!Nun lustig, lustig}

\beginsong{Nun lustig, lustig}[]
\beginverse
1. Nun lustig, l\chord{D}ustig, ihr lieben Brüder, nun leget all eure Arbeit n\chord{A^7}ieder \\
und trinkt ein Gl\chord{D}as Champagnerw\chord{A^7}ein; und trinkt ein Gl\chord{D}as Champ\chord{A^7}agnerw\chord{D}ein. \\
\endverse

\beginverse
2. Denn unser \chord{D}Orden, der ist verdorben, die letzten Saufbrüder sind gest\chord{A^7}orben, \\
es lebet k\chord{D}einer mehr als ich und d\chord{A^7}u; es lebet k\chord{D}einer mehr als \chord{A^7}ich und d\chord{D}u. \\
\endverse

\beginverse
3. Schifflein, Sch\chord{D}ifflein, nun tu dich wenden, und lass dich hin nach Riga s\chord{A^7}enden, \\
wohl zu der r\chord{D}uss'schen Seekaufshandelsst\chord{A^7}adt; \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ wohl zu der r\chord{D}uss'schen Seekaufsh\chord{A^7}andelsst\chord{D}adt. \\
\endverse

\beginverse
4. Und auch in P\chord{D}olen ist nichts zu holen,man kommt von dort nicht unbest\chord{A^7}ohlen. \\
In Danzig f\chord{D}ängt die Sauferei schon \chord{A^7}an; in Danzig f\chord{D}ängt die Saufer\chord{A^7}ei schon \chord{D}an. \\
\endverse

\beginverse
5. Doch wollen w\chord{D}ir es noch einmal wagen und wollen fahren nach Kopenh\chord{A^7}agen, \\
wohl zu der d\chord{D}änischen Reichsresid\chord{A^7}enz; wohl zu der d\chord{D}änischen Reichsr\chord{A^7}esid\chord{D}enz. \\
\endverse

\beginverse
6. Dann geht es h\chord{D}eim wohl an den Main, ganz Frankfurt ist voll Äpp\chord{A^7}elwein. \\
Der letzte H\chord{D}eller muss versoffen s\chord{A^7}ein; der letzte H\chord{D}eller muss vers\chord{A^7}offen s\chord{D}ein. \\
\endverse

\beginverse
7. Denn wer das \chord{D}alles hat geseh'n, der kann getrost nach Hause g\chord{A^7}ehen \\
und nehmen s\chord{D}ich ein junges W\chord{A^7}eib; und nehmen s\chord{D}ich ein j\chord{A^7}unges W\chord{D}eib. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Werner Helwig\\
GB: 185 LB: 252 SA: 172 TS: 428 TD:\checkmark 
\end{angaben}
